const t="ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{পাসওয়ার্ড ইউনিক না হলে}-i. \\text{ভাইরাস সহজে আক্রমণ করে}ii. \\text{হ্যাকিং এর সম্ভাবনা থাকে}iii. \\text{তথ্য চুরি হতে পারেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:2,question:"$\\text{কম্পিউটারের কোথা হতে সফটওয়্যার আনইনস্টল করা হয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{সেটিংস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কন্ট্রোল প্যানেল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অল প্রোগ্রামস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হেল্প এন্ড সাপোর্ট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{মাহিম একটি চাকরিতে আবেদন করার উদ্দেশ্যে তার সংরক্ষিত}CV \\text{এর ওয়ার্ড ফাইলটি খুললো এবং তাতে প্রয়োজনীয় পরিবর্তন এনে নতুন নামে সেইভ করলো}।\\text{সংরক্ষিত}CV \\text{খুলতে মাহিম কোন অপশন ব্যবহার করে}?i. Ctrl+Oii. Openiii. New\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:4,question:"$\\text{প্রেজেন্টেশনের খসড়াকে কী বলা হয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Slide Layout$",optionA_img:null,optionB:"$Slide$",optionB_img:null,optionC:"$Draft Layout$",optionC_img:null,optionD:"$Doc$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{ই}-\\text{কমার্সে বিল পরিশোধের পদ্ধতি কোনটি}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$COM$",optionA_img:null,optionB:"$CBD$",optionB_img:null,optionC:"$COD$",optionC_img:null,optionD:"$ATM$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:6,question:"$\\text{কোথা থেকে}2-step verification \\text{চালু করতে হয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{কন্ট্রোল প্যানেল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডিভাইস সেটিংস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{একাউন্ট সেটিংস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডিসপ্লে সেটিংস}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{বাংলাদেশ}-\\text{৭১ কী}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মুক্তিযুদ্ধের বই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্মার্টবুক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডেটাবেজ সফটওয়}‍\\text{্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাল্টিমিডিয়া সফটওয়}‍\\text{্যার}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{নিচের কোনগুলো ডেটাবেজ প্রোগ্রাম}?i. \\text{এক্সেস}ii. \\text{ডিবেজ}iii. \\text{ওরাকলনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$\\text{আজকের দিনের মাল্টিমিডিয়ার পূর্বপুরুষ কোনটি}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Television$",optionA_img:null,optionB:"$Radio$",optionB_img:null,optionC:"$Video$",optionC_img:null,optionD:"$Cinema$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:10,question:"$\\text{সর্বপ্রথম ইন্টারনেট প্রটোকলের ধারণা দেন কে}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{গুগলিয়েলমো মার্কনি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মার্ক জাকারবার্গ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্যামুয়েল টমলিনসন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:11,question:"$\\text{সিডি থেকে স্বয়ংক্রিয়ভাবে কাজ করে কোনটি}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Auto Run File$",optionA_img:null,optionB:"$Read Me File$",optionB_img:null,optionC:"$Command File$",optionC_img:null,optionD:"$.exe$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{নিচের কোনটি কম্পিউটারের গতি কমিয়ে দেয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$.exe$",optionA_img:null,optionB:"$Temp$",optionB_img:null,optionC:"$DAT$",optionC_img:null,optionD:"$Regedit$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:13,question:"$\\text{মাহিম একটি চাকরিতে আবেদন করার উদ্দেশ্যে তার সংরক্ষিত}CV \\text{এর ওয়ার্ড ফাইলটি খুললো এবং তাতে প্রয়োজনীয় পরিবর্তন এনে নতুন নামে সেইভ করলো}।\\text{মাহিম নতুন}CV \\text{সংরক্ষণে কোন অপশনটি ব্যবহার করল}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Save as$",optionA_img:null,optionB:"$Save$",optionB_img:null,optionC:"$Open$",optionC_img:null,optionD:"$Ctrl + S$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:14,question:"$\\text{উইন্ডোজ অপারেটিং সিস্টেম কোন কোম্পানির}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মাইক্রোসফট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অ্যাপল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ওরাকল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গুগল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:15,question:"$\\text{কম্পিউটারে কোথায় প্রচুর পরিমাণে তথ্য জমা থাকে}-i. CD-ROMii. ROMiii. Hard disk\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{কত দশকে কম্পিউটারে ডেটাবেজ ফাইলে ডেটা সংরক্ষণ শুরু হয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ষাটের দশকে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সত্তরের দশকে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আশির দশকে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নব্বইয়ের দশকে}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:17,question:"$\\text{নিচের কোনটি মাল্টিমিডিয়া}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{টেলিভিশন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেডিও}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পত্রিকা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বই}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$\\text{মেইনফ্রেম কম্পিউটার তৈরি করে কোন কোম্পানি}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{অ্যাপল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আই বি এম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইনটেল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গুগল}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$\\text{হার্ডডিস্কের ধারণক্ষমতা বাড়ানোর জন্য কোনটি প্রয়োজন}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডিস্ক ক্লিন আপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডিস্ক ডিলিট আপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডিস্ক রিড আপ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডিস্ক রিমোভার}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{কোন সফটওয়}‍\\text{্যারের সাহায্যে লেখা}, \\text{ছবি}, \\text{অডিও}, \\text{ভিডিও}, \\text{গ্রাফ ইত্যাদির সমন্বয়ে আকর্ষণীয়ভাবে তথ্যাদি উপস্থাপন করা যায়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$MS Word$",optionA_img:null,optionB:"$Excel$",optionB_img:null,optionC:"$Access$",optionC_img:null,optionD:"$PowerPoint$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:21,question:"$\\text{কোন বাটন চাপলে প্রেজেন্টেশনের প্রথম স্লাইড উপস্থাপিত হয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$F2$",optionA_img:null,optionB:"$F3$",optionB_img:null,optionC:"$F4$",optionC_img:null,optionD:"$F5$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:22,question:"$\\text{বুট ভাইরাস ডিস্কের কোনটিকে আক্রমণ করে}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{পাওয়ার সাপ্লাই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রসেসর}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বুট সেক্টর}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রেজিস্ট্রি ফাইল}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{ভাইরাসের নামকরণ করেন}-\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বিল গেটস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অধ্যাপক ফ্রেড কোহেন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার্লস ব্যাবেজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নিউটন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:24,question:"$\\text{ডেটাবেজ থেকে তথ্য খুঁজে বের করার জন্য কী ব্যবহার করা হয়}?\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইনপুট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফাইল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইনডেক্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আউটপুট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:25,question:"$\\text{ভিডিও কার্যত এক ধরনের}-\\text{ক্যামব্রিয়ান স্কুল এন্ড কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বর্ণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চিত্র}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শব্দ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সংখ্যা}$",optionD_img:null,answer:"B"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
